---
layout: post
title: "El círculo de oro: El por qué de una empresa"
date: 2016-08-29
description: "El círculo de oro, la teoría de Simon Sinek sobre por qué existe una empresa"
category: 
- Empresa
tags: [estrategia, golden-circle, emprendimiento]
---

A través del [blog de David Bonilla](http://www.bonillaware.com/) he llegado a este vídeo de Simon Sinek y su teoría del **Golden Circle**. La verdad es que me ha encantado y vale mucho la pena verlo. Es una idea simple pero brutal, inspiradora y que te pone a pensar en seguida.

<iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/z8VHgZ47Tgw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

#### Apple y los hermanos Wright como ejemplos

Aunque el vídeo pone un par de ejemplos interesantes sobre como se aplicaría esta teoría en **Apple** o por qué los **hermanos Wright** consiguieron volar los primeros, la clave del vídeo es intentar aplicar la teoría a uno mismo o a su iniciativa empresarial.

Me ha recordado un poco al [post anterior](http://psanxiao.com/Lecturas-de-verano) en el que hablaba de mis lecturas de verano y en concreto al *libro de Kilian Jornet*. Aunque la teoría del **Golden Circle** tenga una vocación más empresarial, en realidad se puede aplicar a uno mismo y a su vida y no pensar tanto en lo que hago sino en *por qué lo hago*.
